玩《還願》聽到上腦 改返個《碼頭姑娘》粵語版

海裡片片浪過 未見船上帆
夕照靠岸醉 一生她也等
黑髮惹了白雪 聞者可會知
愛慕那樣遠 人在兜轉

想遠方歸船 簪半枝花 還願一曲給你
心有千千言 想過開口 信紙鋪滿碼頭
山嶺雖移 心愛不息 埋在鬱金香裡
商旅千帆 輪流轉 再等一再等

相愛相守 說一生願意

歡迎翻唱

幫你大大力咁推

我都上左腦代入左爸爸既角色
因為自己既愚蠢
害死左自己心愛既女
個女直到最後都係相信住我
愛住我呢個爸爸

俾老豆害死左，仲叫老豆陪佢一齊回家

俾返個女我呀！！！！

我唔知點解代入唔到 但個個話好感動

我都玩到眼濕濕

爸爸 我哋番屋企啦

🤗🤗唔錯

推

又有人填咗粵語，應該係寫鞏莉芳的故事

《孩願如歌》
主唱：城隍宗澤
改詞：寰塵詠謙

心裏記掛著那 櫃中破手帕
在擦眼淚嗎 嗓音都變沙
她有過困惑嗎 旗袍穿上它
撐著那紅傘 回家好嗎

孤冷的新房凋破窗框 重拾燈火璀璨
端秀花鞋 手送鬱香 信一天會奉還
依戀沙河 心意相通 無奈曲終必散
這唱碟能 尋回她 細心聽見嗎？

心血也獻奉上 願她再歌唱
愁緒摺成那 書中的細花
霜雪染透鶴髮 仍盼你回話
鋼琴奏著那 圓滿的家

親愛的姑娘心裹的花 仍舊開得優雅
冰冷朱唇 可說穿嗎 唱出心裹愛吧
斗轉星移 海闊天空 從未悲傷感歎
心碎的人 祈求祂 遠方相見嗎

心愛的姑娘想再歸家 無奈陰間相隔
緊閉雙唇 不再喧嘩 以心聲細訴吧
滄海桑田 星宿之間 還願相擁一剎
偏信的人 明瞭嗎 美心深愛他

牽掛絲絲 往生相遇嗎?

另一個粵語版本
寫原曲中那個碼頭姑娘一直等待的人 - 一個碼頭咕喱

《碼頭咕喱》
改詞：阿塗

海峽片片浪闊 踏上船出航
別過了伴侶 他孤身飄遠方
心意縱隔萬里 遙遙怎麼去講
信上那字句 留在海港

這個咕喱離開了鄉下 還願可歸家
海角天涯 不見到她 每天都記掛~
滄海桑田 譜作歌聲 憑藉歌表牽掛
倘若不能重逢她 會悔當初嗎？

這個小姑娘簪著小花 留在寶島等呀~
海角天涯 天各一方 會等一世嗎？
秋去冬來 這個咕喱 仍舊請不到假
怎會不能重逢她 冇搞簽証嗎？

返到當初 你都甘願嗎?

吹呀